\section{Versuchsaufbau und Durchführung}
\label{sec:Durchführung}
Der Versuch Besteht aus einem Ultraschallechoskop, Ultraschallsonden verschiedener Frequenzen und einem Rechner zur Datenaufnahmen und Darstellung sowie den zu vermessenden Proben.

\noindent Für den Versuch werden zuerst die Abmessungen der zu untersuchenden Acrylzylinder und des Acrylblocks bestimmt.
Dann werden für alle Zylinder A-Scans mit der $\SI{1}{MHz}$ Sonde durchgeführt und so die Laufzeit des Echos bestimmt.

\noindent Dann werden alle Zylinder mit dem Durchschallungsverfahren mit zwei $\SI{2}{MHz}$ Sonden untersucht.
Für Alle Messungen an den Zylindern und des Auges 

\noindent Dann werden die Lagen der Bohrungen im Acrylblock mit Hilfe des Impuls-Echo-Verfahrens mit einer $\SI{1}{MHz}$ Sonde bestimmt.
Danach werden mit A-Scans die Tiefen der Bohrungen bestimmt.
Durch Umdrehen des Blocks und erneute A-Scans wird die Größe der Störstellen bestimmt.
Bei den Messungen am Acrylblock wird Wasser als Koppelmittel verwendet.

\noindent Zuletzt werden die Abstände in einem Augenmodell vermessen.
Die Schallgeschwindigkeit in der Linse beträgt $c_\text{L} = \SI{2500}{ms^-1}$, die in der Glaskörperflüssigkeit $c_\text{GK} = \SI{2500}{ms^-1}$.



%\begin{figure}
    %%\begin{subfigure}{.5\textwidth}
  %\centering
  %\includegraphics[width=0.80\textwidth]{abbildungen/}
  %\caption{.}
  %\label{fig1}
%%\end{subfigure}
%\end{figure}
